[自己香港自己救] 長期抗爭，建立經濟循環之路

大家好，由6月兄弟爬山到而家9月和武共融，

我哋不斷不斷進化，香港人係前所未有咁團結，

但我哋嘅敵人亦不斷推低佢哋嘅道德底線，

己經慢慢由人變成禽獸都不如嘅殺人機器。

由612第一次見到黑警以非法暴力鎮壓、721警黑合作縱容行兇、荃灣斬人、黑警開槍、831 無差別襲擊普通市民、對手無寸鐵嘅無辜被捕人士行使酷刑、虐打、精神上肉體上嘅侮辱... 到今日林鄭出黎扮撤回...

我相信大家心入面都有崩潰嘅時候，都有絕望嘅時候，因為我都有。

每一次我都好嬲，每一次我都好想做D嘢，

我知大家都一樣，好想做D嘢，但又唔知做咩可以幫到香港，可以追究黑警，可以救返手足。

我都唔知。

----

直到有一日見到「富臨集團」個幾十間飲食名單，

我係度諗，一個咁嘅廢柴褔建幫都有咁多生意係香港，可以叫做財雄勢大，
福建幫都未算係boss級已經咁樣，仲有元朗班人渣呢？黑幫呢？政府班高官嘅私伙生意呢？中共呢？

然後再睇到一連串嘅白色恐怖炒人新聞，機管局、國泰、港龍、TVB.....
同埋又係一連串嘅大公司大企業出嚟撐政府，譴責暴力...

我心入面有個念頭浮現咗出嚟，

點解我哋香港人要俾錢出賣香港人嘅公司賺？
點解係我哋最需要人支持嘅時候，無一間大公司大企業會為我哋講一句公道說話？
係唔係為左賺錢己經可以完全無道德底線？

今日嘅大學生，經歷完依兩個月，
係咪畢咗業之後要為咗所謂嘅「好前途」而入返去依D所謂嘅「大公司」做奴隸？
你哋真係甘心？

----
所以我有一個諗法，我哋好需要建立一個屬於香港人嘅商業集團。

依個集團唔係以賺錢為目的，而係為左守護每一個仲有良知嘅香港人。

賺錢只係手段、過程。

我哋嘅目標係建立完完全全為香港人嘅商業機構。

TLDR：我想將香港人嘅錢，建立一個自己嘅金錢循環。

簡單D講，自己錢自己賺，唔再將錢流出去其他藍色、所謂中立嘅商業機構。

但我地唔係要壯大某一小撮人，或者由一小撮人賺錢，而係要將所有真香港人團結、包含係依個系統入面。（後面會再講關於如何分配）

我地亦唔係要建立大台，而係將今次運動過後，覺醒既人群召集一齊。集團既所有運作會用返今次運動既無大台模式黎管理。（後面都會講公司如何運作）

其實己經有好多人做緊類似嘅嘢，就係支持良心小店，罷食罷買藍屍鋪頭。

但我覺得可以更進一步，成立一個屬於我哋香港人嘅利益集團。

我地真係好需要自己做自己嘅後盾，

因為我諗大家都知依場絕對係長久戰，可能係五年、十年、或者更耐，
只有自己先幫到自己，
只有建立自己嘅資源先有籌碼去贏。

同埋，手足們受既傷害痛苦，一定要十倍奉還！
善有善報，惡有惡報，
若然未報，我地幫佢地報！

9月7日
全民入機場揸春袋

9月8日
全民去美國領事館請求通過人權法

到時見 五大訴求 缺一不可

計劃書

今次運動可以睇到香港人係充滿創造力、執行力，欠缺嘅只係俾大家發光發亮嘅機會，限制住大家嘅係黑暗嘅官商勾結、地產霸權形成嘅打成世工為左層樓嘅生活環境。既然政府自己放棄、犧牲左一整代香港嘅精英，我哋只可以自己救自己。

理念：生意要做，錢要賺，但我地嘅理念係「只俾錢自己人賺」

唔好諗住係「食人血饅頭」，而要諗「橫掂都要洗錢，緊係洗落自己人度」
我地最終目的係建立自己嘅資金鏈，去持續抗爭、滋潤同路人
提供工作俾被政治逼害嘅人，免除白色恐怖嘅逼害
設立制度令到「集團」唔會操縱係一小撮人手上，會由所有員工共同持有，大家互相監察，成立一種全新嘅商業運作模式（下面會再講）

目標：建立「真香港人」嘅金錢循環系統，盡量減沙資金流出。

短期目標：搶佔所有網上生意，創造穩定資金流，同時間可以懲罰所有藍色中立公司。因為地產霸權關係，租鋪做實體店生意會嚴重阻礙我哋發展，而我哋既然己經有200萬潛在顧客，第一步，我哋應該以網上生意為主，包括但不限：網上超市、零售、休閒用品、所有嘅交易平台、gogovan、call的士、網上支付等等。（eg: 吸納200萬人嘅所有日用品消費，洗頭水、廁紙、所有可以進口嘅日用品、零食)

中期目標：開始多元化發展，進佔不同類型嘅生意，由10分鐘速剪到五金鋪，由小食店到酒樓。開發所有有相關資源，又易於取代嘅大財團襲斷嘅生意

長期目標：建立一個相輔相成嘅商業集團，提高我地係社會上嘅影響力。為集團內嘅人提供不同福利資源。

運作模式：（需進一步法律意見，關於佔股比例，資金等）

架構：完全有別於傳統企業，我哋係完全無CEO、COO等位置。亦唔會有結構化嘅階級觀念，每個員工都係獨立、平等。主要會組成不同小隊去完成所有工作，例如：決策組、文宣組、法律組、營運組等等，每個人可以因應自己嘅能力去任何一組，每個人會根據曾經完成嘅任務工作有紀錄、貢獻評分，組員會自發形成討論小組，而非家長式管理。

股份：所有人唔會有任何股份，但同時間每個人嘅持股會係一樣。目的係唔會有所謂嘅大股東，令每位員工都擁有相同嘅決定權。（實際法律情況點處理需要大家再商討，暫時諗到其中一個解決方法係用區塊鏈技術）

權力：每個人會根據唔同既貢獻逐佔擁有更多嘅權力，例如一開始每個人都只有普通投票權，之後完成嘅任務足夠多會有發佈新任務權，或者要身份認證過嘅人先有特別項目投票權等等

投資者：每人有最高投資額，假設係1萬蚊 (for 頭1萬個投資者)

擁有者：因為有最高投資金額，所以每個人嘅股份係完全一樣，亦唔會有某人獨大，新嘅投資只會增加公司資本，而唔會攤薄股權，因為永遠都係一樣嘅佔比 ( 前中後期加入嘅人需要嘅資金係唔同，理論上係越後越需要多錢，再詳談）
eg: 10個人投1萬，每人就有10%股份；100人就每人1%；1000人就每人0.1%；10000人就每人0.01%

資金：會因應人數以增加，1萬人嘅1萬蚊就係1億 (因為香港私人公司限制股東人數上限為50人，仲要考慮集體投資計劃嘅問題，所以要參考法律意見去解決問題，例如用海外公司，或以不同形式去確認股東身份）

投票權：所有人都係平權，投票決定要進行嘅唔同項目發展

項目：為左效率問題，不同項目會有不同嘅要求嘅讚成人數。
eg: 集團嘅大方向，需要超過7成人投票先有效，又需要多過8成人同意先可以實行
eg: 一D細項撥款、請人數目、某快閃行動，則只需要少量人數通過即可 （兄弟爬山）
點樣決定咩係大方向或者所需人數要求，要再詳談，唔排除成立監察小組黎決定？

任務：所有項目以任務形式發放，投票形式決定執行如否
例子：任務係「建立網上商店，需要web developer 3個，designer 2個，資料分類員10個，資金10萬」，投票通過後落實實行。然後員工就可以按以上嘅人手需求應徵，並組成「任務團隊」。
因為如果每樣決定都要全員投票會好無效率，所以當大方向投票通過左，任務團隊就可以係資源範圍下自己決定點運作，提升效率。
責任係定期交待進度及完成項目，
成果係完成後會係個人紀錄入面會睇得返，更容易係將來應徵其他項目
回報係貢獻點 (大家可以集思廣益點用，直接換人工？夠某貢獻嘅人先可以initiate一個新項目？）

建議：每個人有唔同建議嘅時候可以講出黎，睇下有無人支持，如果有足夠人數支持就會變成任務
例子：A本身做開五金鋪，有相關資源人脈，就可以寫一個計劃書出黎，等人投票通過、撥款成立任務，成立我地自己嘅五金鋪，做200萬人生意嘅五金鋪。
A會成為依項任務嘅負責人，賺取貢獻點，生意收益則歸集團所有。

員工：所有員工都有同一目標嘅公司，諗起都可怕

效率：每一位員工只做自己最擅長嘅野，揀自己可以做嘅任務去做，好似而家嘅文宣組、法律組嘅巴絲打，只做自己嘅專長，提升效率

職級：每樣工種都一樣咁重要，我地分員工嘅職級係按貢獻點黎分，杜絕職場人嘅冗員情況。如果係全職員工，夠貢獻點就會自己「升職加薪」

兼職：我相信會有好大一部份手足係唔會全職做，特別係開頭嘅時候，但因為我地任務嘅特性，兼職工作係完全無問題，特別係某D特殊工種會主要係兼職負責

全職：按工種不同，每月定期發放貢獻點或人工 （按法律情況處理）

衛星：連結香港所有黃色商鋪

聯盟：同所有有意同我地聯盟嘅公司商鋪建立友好關係，生意上可以互惠互利
目標：慢慢擴大版圖，逼中立/藍絲因利轉陣營，增加影響力

利益：錢要賺，但唔可以因利益以忘記我地嘅本心

本心：建立自己人嘅金錢循環，自己香港自己救
運用： 一半利潤要拎出黎全力發展業務版圖，增強社會影響力
分紅：定期可以投票決定剩餘利潤嘅分紅，定再投資，投票決定
人血饅頭：我己經盡我所能諗嘅去杜絕令公司一人獨大而不為人民。同埋都係個句，「橫掂都要洗，點解唔俾自己人賺」，同埋其實你只要加入我地，你都係「自己人」。

團隊
我地一定要有嘅團隊：IT、設計、文宣、營運、物流、車隊
目標將來一定要有嘅團隊：保安公司、法律、傳媒 （大家明的）

----

其實仲有好多嘢係個腦入面，但一時三刻寫唔哂出黎，
我亦知道方案上仲係好稚嫩，有好多可以改善嘅地方，

但只要目標正確，我哋一定可以一齊傾個完美嘅方案出黎實行，

如果最後可以成功，我地將會係全香港最大型嘅集團，亦係自己最強嘅後盾。

我地天然已經有二百萬以上嘅潛在客戶，理論上做咩生意都會成功，
(假設有100萬人由百佳惠康轉用我地買日用品，每月1000蚊，生意額己經係10億)

只有有錢有資源之後，我地先可以保護到自己、用自己方法追究黑警責任。

----
大家可以插爆我，可以瘋狂討論，可以話唔得，可以話有興趣參加，

但千祈唔好放棄，

光復香港，時代革命。

----

如果有人覺得可行，請加我tg組建團隊，踏出第一步。

我想先組織一個大約50-100人嘅團隊，集思廣益，

一齊傾下點成立一個全新嘅商業模式。

tg: NoStakeMan

香港地點解既得利益者千方百計要控制政府，官商勾結，
所有政策要傾斜，下一代睇唔到希望，冇上流既機會？

因為好多大財團一早已經大富翁式囤地，就算係做咩生意都好，已經輸左係業權手上
要你執笠好容易，加租加到你頂唔順就得

所以我地政長遠既目標係要改變遊戲規則，大洗牌！

只要而家呢個模式不變，可以反抗既力都好有限

完全明白，但其實今次係一個reboot既好機會，
而家己經開始緊零售大幅倒退，PRADA都己經收左檔交唔起租，
生意始終係要賺到錢先有人有人會做，如果租金貴到無錢賺根本無人會租。

同埋我地第一步係以網上生意為主，同地產霸權唔會一開始有直接衝突。

完全同意，所以我標題都係長期抗爭之路。

既然政府放棄左我地一整代人，

香港亦己經淪為地產霸權嘅玩物，

而家市面上既所謂創科都係官官相衛嘅把戲，

一二千萬判個寫網站job俾自己人，咁叫創科？

我地一定要自救，

依個計劃有個中心思想係，賺取資源去陪育自己人

P仔
唔到

推
長期抗爭
一定要建立自己嘅經濟來源啊

push

推1/10

推2/10

推3/10

推 4/10
所有人都要啊，
想出力就一齊傾啦

推 5/10

推 6/10

推 7/10

推 8/10

推 9/10

推 10/10

有NETFLIX既可以睇下 trigger warning with killer mike 佢都有講依件事 雖然係講緊美國黑人

啱啱睇左佢個trailer 有時間會睇下套劇

btw 其實依D理念一定係好有多人做過，
包括班所謂 福建佬、潮洲佬、客家佬，

佢地係一班同鄉黎到香港打拼，
大家齊上齊落，先建立到今時今日既關係圈、經濟圈

我地而家要建立既係一個巨大無數倍既經濟圈，
用科技、制度協助，去重新建立依樣野

訓前一推

推

元朗既田就黎無曬

支持你！

push
香港人自救

絶對認同！

非常同意，錢係一定要比人賺
但一定要取之有道
絕對支持

推

建議樓主研究合作社模式。草創階段需要熟悉公司法／company secretary的人才，我唔識太多，但可以講少少：金錢流動需要銀行戶口，戶口持有人＝法人(legal entity)，可以係自然人(natural person)，公司(company)，或者慈善機構(charity)。以樓主想法比較接近社會企業(social enterprise), 目前社企形式多為公司或慈善機構。公司再分為有限及無限公司，有限公司要報税但有咩事股東唔需要上身，無限公司只能有單一擁有人(sole propierter), 唔太適合。慈善機構要靠M&A記錄創立目的，有法例規定必須是增進人類福祉之類，所以要將機構決策程序incorporate入去呢份文件，唔容易不過呢度高手如雲，有機會搞得掂。

唔做incorporation, 去盡ｄ做自己嘅貨幣，參考時分券同bitcoin。但平台要足夠滿足基本生活所需…

抛磚引玉，有錯請指正

非常欣賞你用心寫長文

3點建議

1) 太多人控股法律上只可能係上市公司
實際行政上亦好困難
而且如果好似你咁寫
隨時率涉過億嘅錢
一定會喺決策上有好多爭議

所以要諗一個更完善嘅方式
甚至根本未必需要係一個集團
可能只係一個平台
畢竟好多現有嘅小企業都係自己人

2) 捨難取易
有啲有心人整緊 黃藍餐廳名錄
建議可以先嘗試整一個各行各業版本
寫app 賣電話 賣家居用品 整車乜都有得搵

3) 搵個機會證明可行性
成日都話有二百萬人
不如之後搵日整個 感謝日 試下
嗰日嘅抗爭完全和理非
只係所有人去自己區支持自由嘅鋪頭
食嘢買嘢
仲要上網分享正評
加埋買禮物送畀呢兩個月要多謝嘅人
例如 學生，記者，社工，議員
有參與罷工嘅鋪頭，在明在暗有幫手嘅人

如果間間鋪頭都係做到冇停手
咁樣就證明到你個諗法真係work
仲要順手抵制埋啲賣港嘅企業

好似唔錯

agree

推，好提議！

有道理
野可以唔買，但係飯一定要食

真心可行

呢個比較可行，可以用呢個做起點，一步步來

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命

支持支持

自由派既經濟圈，諗起都開心，希望賺到既錢好好利用之餘會分成比員工

100%全力支持！

當運動需要持續，最少大陸人唔會亦唔敢再來，藥房，金鋪一大堆利剩係做內地人生意的一定會關閉，而事實上希好多都開始頂唔住。鋪租甚至鋪價一定會跌！

而家係開始準備開番正常鋪頭嘅最好時機！光復香港！

200萬人每人一萬就有200億，可以有好多做。如果一億可以買3間鋪，可以買到600間鋪，再同會開小店嘅人合作就可以遍地開花！

只有一個小問題，食店會比食環搞，但我覺得應小事，一定有計！

200億可以買到唔少企業，加快開始速度，例如百佳都係138億，可能重可以有價講。唔知買嚟做乜，但應該可以反過嚟控制唔少供應商!

總知支持，100%支持！

等緊抗爭店既出現

讚成
但衛星圈係咪唔應該太早成立住
廢是遭打壓?

好感動 終於有人覆我

自己香港自己救！

而家仲係公司今晚睇完再傾

瘋狂召集同路人

英雄所見樂瞳！
其實我之前都出過個類似概念嘅post，終極目標唔單止要建立自己的經濟圈，直頭要建立埋自己的生活圈，連住屋都唔好再被人規限！

手足們！之前嗰啲唔算係真正嘅罷工！ 咁樣先叫做真正罷工呀！

認同

可以一齊轉用Bitcoin Lightning Network, 小店做起，變成一個market differentiation

依樣野其實好核心
我都了解過下唔同公司法
最後覺得如果用blockchain 黎解決會係一個好選擇

第一 唔洗俾錢政府賺 （你明的）
第二 會更切合我地嘅需要，平權個度，現有公司制度唔係好合適

可以用混合制，核心係一套自已既blockchain，
需要用公司嘅鋪頭、牌照等公司就正路去開公司做

1）同意平台化，必需有牌既生意先開公司，再中央管理
2）而家寫緊個平台，努力中
3）可以一試感謝日 good idea

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命🇭🇰

推到黎明出黎唱

《願榮光歸香港》
香港人 唱熟佢
仲等緊煲底相擁一齊唱個日

愛黃走藍

期待
有咩幫到請出聲

依個都係攬炒論後嘅復活機制

生意差> 租貴成本貴 > 執粒 > 減租 >

當全港租金因為經營不善以落返落黎，地產霸權班既得利益者先會受到真正既傷害

可以再商量出現時機
集體起義 同一日全城鋪頭外貼上聯盟sticker

一齊合作啊樂瞳
自己香港自己救

巴打熟唔熟依飯？
我地需要專才
blockchain 我略有研究，但必需有專業人材幫手先得

約定大家煲底見

推 絕對和理非又支持到良心商家嘅方法

推爆

我等緊佢減租 成本下降 就會做我夢想想做ge野
開自己ge小食店！

衛星聯盟等緊你

樓主 你哩個大方向其實好好 不過做之前會唔會先試下水溫

全力文宣一個感謝日 叫人果日只係黃絲店舖消費 睇下個後果係點
如果反應好
到時你條team應該會多人幫手

其實叫人買大班都應該可以睇到個反應。不過依家宣傳哩件事好似太遲 影響力好低

推

會睇下有咩幫到手。尤其是如果用 blockchain 黎實現的話，應該最低限度都可以參與討論，分享經驗，或者開發都幫到一啲。

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

Pishhhh

同意 但現階段想建立左一部分平台或團隊先
之後可以以最快速度推出

巴打嚴重需要你
blockchain 係核心元素，但建設門檻好高
請加入我哋

絕對歡迎
各方面既人手都要

咁你會需要好多人力物力
如果有一日依個計劃推出，我希望能夠參與

巴打 人力就爭你一個
一齊建設啦

支持啊，一路也有不同小團體做社區小店/合作社，之前也見過post話搞社運網上商城，畀錢自己人賺又可以提供職位畀被捕之後無左份工的人

p牌無力推 希望可以成功 同埋可以發展埋偏門啲嘅嘢

其實我concept 係希望做到可以同小店唔同，
或者講係無單一老闆或任何老闆
類似係做生意既收益自成一個pool，
大家再提出意見，d 錢點再用去發展 或資助陪養自己人，
咁當然工作嘅人都係有人工

所以要無限咁多人啊，
大家一齊黎！

只要有資源 同相關知識，咩都會做

Mark咗先

師兄有冇興趣開個tg gp傾下?

絕對同意，良心小店，日日食都冇問題，一毫子都唔好益紅底店舖。

已開 同班巴打傾到不亦樂乎

加我tg 先

自己錢自己賺
自己香港自己救

推推推

有興趣
但未知自己可以做到啲咩幫手
推咗先

入左先講
人多就幫到手

好似幾有道理

絕對支持

留名支持！

冇相關知識
但支持

會唔會初步係搵左一班願意付出既黃絲鋪頭先？

首先要佢地提供一d優惠比黃絲
之後吸引更多既黃去幫襯佢地

Push

之前提議過成立公司
專請被捕義工
最後提議被利用搞大台

支持

公司既大致結構係點？盈利手段係點？會唔會自己開鋪之類？多餘既盈利會攞黎做咩？ 可以一齊討論下

可以去時事台repost同埋開個tg group，最好就開d有開公司經驗既人俾意見

依樣好核心
因為要令大眾信我哋
而家仲傾緊
賺錢方式可以睇返第一頁既計劃書
利潤主要係再發展不同範疇 同倍養自己人

遲d 會再去時事台開👍🏻
已有各方面人才加入，好感動

Pish

要俾多d手足睇到

諗諗

羸輸都好

鬥長命 搞經濟 罷消費 轉網購

仲有一樣 助養兒童

陪育自己人

我終極目標係 竟然政府放棄左一代既年輕人，

咁就由我哋去陪養，經濟、教育基金、工作機會、唔同方向既發展，唔再局限於地產、金融、sales

打錯字 培育 先啱

多謝巴打幫推

推!

有無小型教育圈

好同意要建立屬於自己人既利益集團，
對公司法無乜認識，會繼續留意巴絲們討論

同意有巴打建議先搞各區感謝日集氣

分享新聞，銅鑼灣書店成功眾籌在台灣重開

By Friday evening over 1,600 people had pledged more than Tw$3.11 million (US$99,800), exceeding his target of Tw$2.80 million in less than a day.

“Many thanks for everyone’s support… thank you for giving me more confidence to accomplish this,” Lam said in a message on a Facebook page for his bookstore project.

G持！有必要長期抗爭

傾成點

留名

暫時都係傾緊大方向，但未有共識第一步㨂邊樣發展先，
又要諗方法避免大家誤會我地食人血饅頭。

頭先係group入面同手足傾，關於我計劃既理念，想轉貼返過黎，等大家明白我地究竟目標係乜。

因為有D爭論係第一步做既野點解要賺錢，而唔係而家直接幫助義士，所以有以下我既簡略解說。
-----

我好簡單講一次，
因為好似你咁講，有好多人做緊捐助、助養或者買物資等等既動作，我覺得依種幫助係短線既、同唔可以持久既。

所以我想做一D可以長時間，五年十年都可以幫助到香港既人去繼續抗爭，或者講同時間打壓所有依一刻唔出黎幫我地既藍鋪或中立鋪。

點解我地要俾錢佢地賺？

另一個角度講，如果今時今日，國泰、匯豐、太古，依D大集團肯出黎帶頭罷工，你覺得我地會唔會勝算大增？

我相信一定會！

而我地要做既，就係係依十年入面，變成另一個香港既大集團，再連結其他所有既黃店，增強我地係香港社會既話語權。

所以我地一定要有可以持繼增長既生意，先可以不斷壯大，而唔係做短線，或者係有限既捐助模式。

可能大家會覺得目標有D不切實際，但都係個句，我賭既係個200萬潛在市民願意做我地既客。

所以我一路都無唔同意做任何生意，因為我目標係做全部生意。

我最終極既理想藍圖係，

我地不斷發展，全香港各行各業都有我地既生意，
200萬市民係我地既客，同時係我地既員工，

被捕人士、被政治逼害人士都係我地員工，
我地所有錢都係自己既經濟圈入面流動

當再發生類似今次事件事，我地可以出面支持全香港

所以我先講係長期抗爭 ，所有野都係要好長時間建立

如果我地團隊有1萬人， 用返我計劃書入面既講法，每人夾1 萬蚊，
我地有1億去發展第一步，
可以同時間搞eshop+黃店平台+ whatever business

依個係我開post既原意，可能我之前講得唔清楚，希望而家可以解釋得好D

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

我一直都未收到抵制藍絲商鋪名單
或者持續更新既網

有既俾份我share

推
有twitter 推英文版

PS
民間記者會反送中既問卷調查!!! 做左佢！！！

completed

唔係話潑你冷水，但做生意要解決幾個基本問題：

賣咩
點入貨
點出貨
點收錢
賣幾多先賺錢

搞掂呢五樣野，開到第一間店後，先再想後面嘅野。

多謝巴打意見

依樣野絕對明白，同唔會忽視

依個就係我要上黎搵人一齊做既原因，
亦都已經有好多有經驗既巴打加入左我哋。

巴打熟唔熟或者有無經驗，或者有無lone路拎貨之類既connection? 有既請加入我哋

利申我哋有位巴打係香港多樣產品既總代理，
貨源問題部份解決左，
但絕對多多益善

ok

大班反應唔差,算係咁

推！！

香港人既衣,食 住,行, 最基本食方面可以支持良心店先, 如果搞到供應商就緊好

支持良心店絕對支持

我想問下大家如果良心食店老闆係黃, 不過請左個藍絲店員, 工作時屌示威者撑政府, 大家會杯葛定比機會佢?

即炒啦
而家係講緊黑白
唔係藍黃

支持！

100%同意
但前題係，中共唔搞你先做到
當你開始做自己金錢循環，中共就會搞你
當然招數都係果幾招
1. 打壓，告你，屈你犯法
2. 滲透，從內部分化你，瓦解你
3. 吞拼，搵D 表面中立嘅間諜入股你公司，當佢有足夠本錢時，就吞埋你

係政權夾擊下，好難做到
因為香港已經不再自由

盡做啦巴打
天行健 君子以自強不息

我哋需要壯大自己，而唔係屈服於政權
同埋用無大台模式就係為左盡量避免被欺壓

盡做啦
好多人想好快 嚟個了斷
但我認為硬碰我地冇贏嘅機會
只有長期抗爭，先有一絲生機
仲一定要靠國際力量施壓
內外夾擊，希望大家唔好再同黑警硬碰
損失係我地，對方係絲毫無損

我依個計劃就係預左要長期抗爭
可參考#148既小小諗法

呢樣野我都諗左好耐。
其實除左要本土資金換走紅資，仲應該加強同美國既合作，令大家既利益連埋一齊。咁香港出事既時候，美國幫手既意慾就更高。

如果有心既就一齊搞
越多人越好

推，支持

多謝支持

來吧少年們

來吧中年們

係, 戰爭只係打左3個月, 真係要長期打, 最緊要係香港人要有記性唔好3分鐘熱度

我都係賭個二百萬人可唔可以同我哋一齊堅持落去

你話叫佢哋罷買十年，我自己都覺得好難，
但叫我依十年只幫襯黃店買野就易好多

係,冇錯
最希望個熱血唔係一陣就完, 因為而家真係同中共開戰已經冇得返轉頭, 呢200萬人唔係冇錢, 你見眾籌咁快達標就知, 個建議如果可以多d人知道就最好, 行網上買賣或小店開始小試牛刀都好

不分化

不割蓆

兄弟爬山

山上見

幫你推！

推比卡超

推！

推好啦，唔好捉

其實真係要

welcome to our team

巴打概念好好

推呀呀呀呀

support

要人要人！最後6日！廣東話要你救！！鍵戰快啲入嚟！

推，有兩間小店，攬炒都唔會怨

有店就加入我哋

佢哋藍色就攬炒
我哋黃色大把人幫襯

一定要推，自己香港，自己救💪💪

可以參考下西班牙呢個幾萬人嘅合作社，好多個細嘅企業/合作作互補所需，做得勁仲可以自己生產賣野出其他地方

第一次見到依樣野
長知識了

要賺曬你哋啲錢

到時你都會用返係我哋身上，
你地即係我哋，
就係依個計劃既核心

Up

推到全部黃絲入哂黎

推到中共毀滅

推到香港立國

推到有黃色小巴唔使再搭黨鐵

推到有黃色保安公司 唔洗要黑警

推 自己香港自己救
最終買地起海水化淡

來吧

pish

岩呀
趁今次機會撥亂反正
還我地一個服務屬於真正香港人既環境

自己香港自己救

sound great, hope to see it one day.

推
可以大膽諗下

來

推，join

好好嘅諗法，推

Good idea！ 首先第一步要connect全部黃色商店，由基本衣食住行開始做起。感謝日係一個好開始！我覺得如果可以搞個市集，可以俾黃色商店擺攤，推廣俾更多人知道就更好～

宣傳推廣真係好重要，我覺得應該要有好似新假期、openrice之類嘅app/ FB page/ website，介紹下良心食店，或者介紹下唔同巴士、小巴、渡輪路線各區遊。

其實最大嘅難處係要改變香港人嘅慣性同惰性，大集團分店周圍都有，真係太方便。要諗辦法可以俾大家輕鬆搵到替代品，例如唔搭黨鐵可以搭咩車，潛移默化變成一種生活習慣。

請加入我哋
香港需要你救

來加我

唔好淨係推，加入我哋

please join us

up

第D垃圾藍店執晒的時候, 我地本土香港人的小店又可以返黎了

每區開間小店賣下野

到時係佢哋變小店
dklm
我要藍色人士飯都無得食

一街都變晒金鋪藥房的時候我地無得出聲，而家搵唔到錢了就譴責我地

咪係
賺錢有無分出黎啊？
你做生意輸錢出黎譴責？
做生意有風險是常識吧
返大灣區做仲大政治風險啦

如政治唔關你事，唔好影響到你；咁你返工/開鋪賺錢我有份分？你方便了又關我事？ 更甚既係，當日為咗賺大陸人呢啲污糟錢，趕盡咗幾多本地老闆的機會？而家係時候要還了

光復香港 時代革命

光復香港
時代革命

幫推

強推，乜嘢方法都要試

強推

Push
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
連儂牆呢條戰線不能倒！
「天水圍」率先完成重建連儂牆，加1分！
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改九點未有共識）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會，陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.11 @Template End@

推！！！

有冇可能整合良心舖頭嘅力量
甚至將現有嘅比較有良心企業(好似hktv mall)改做
比由零開始容易？

好詳細好有心
但香港人多數都係support一排
又無左件事 長期Run真係好難
除非不斷有人搞MKT 同 Sales team
同埋要同壟斷者鬥就要預左時唔時做爛市

我都有諗過
但問題係始終最後盈利歸於鋪頭，
我哋組織唔到自己既資源，
我哋控制唔到黃店賺左既錢係會拎返出黎依個圈子。

如果用抽分成既賺錢模式，則會係黃店既利潤入面提成，變相壓搾左同路人

所以最後都係覺得靠自己成公司、集團，靠可信既制度確保證我哋可以將收益用返係同路人身上

都係賭一鋪香港200萬市民既決心
如果賭輸左，其實我哋都無存在既必要

我記得有個巴打話佢有個工廈空置左,可以搵佢傾下

跳到到工廈巴出現

屯田

老漢推P

咩係屯田

推p老漢

撐

Too long; didn't quote
覺得有價值有意義
留名跟進同學嘢

為配合樓主的設劃,我成立了
黃絲補習及賣買舊書平台

請各位加入

到有一日我哋推出
希望你可以正式加入我哋

兄弟爬山
山上見

gchi

支持，與其分散遂個比人秋後之後生活都難，點解唔自己人團結一齊連日常生活都可以互相支持

係 但全民做老闆
唔係國家做老闆

支持請加入

中共

願榮光歸香港

何以 這土地 淚再流

何以 令眾人 亦憤恨

昂首 拒默沉 吶喊聲 響透

盼自由 歸於 這裡

同意巴打 我諗開頭最需要有人全力支持，最好係固定小組形式，做好晒基本嘅嘢先，例如係成立公司，籌集資金，日常營運分工。之後再請多啲手足一齊加入公司。但首先一定要大眾有呢個awareness先

無錯
所以爭你啊 黎啦

古代打仗，因為前線唔夠糧食，後方好遠又難以補給，容易打打下無以為繼。

咁古人就有種做法，就係士兵直頭係前線耕埋田，咁前線區域可以自給自足，咁就叫屯田。

明白
亦即係以戰養戰

而加攪成點 有無咩可以幫手

權力部份好有問題
又想搞大台
仲有呢個係咪相同主題新post？
係咪想之前post的留言被滅聲？
做咩要用tg開group討論唔呢度講？

唔係新post，如果你搵到post 過一樣既野請貼出黎。
同唔係搞大台,你可以睇清楚個模式係點建立先
我就係盡力搞無大台先要寫咁大段運作方法

權力分佈方式就係搞大台
因為有人有更大權力

無L錯

要難係要搵個信得過嘅人manage

巴打加油，我都想做d野各自爬山！

【新主線：民間遞進民主平台】

盡用人數優勢，以民主爭取民主，打長期戰。邀請有心巴絲加入策劃

915

你地有幾關心被捕手足、台灣手足以及被清算既手足佢地既前途？

樓主要唔要同隔離po合作下 啱啱見到 睇下幫唔幫到手

已加tg thanks

大家好，我係樓主，有少少野想交待下。

自從開post 而黎一直有好多手足加入我哋，
一直傾既方向係點樣做到唔會俾人覺得係食人血饅頭，同時間又可以吸納更多同路人去建設我哋既經濟循環。

一路上既大方向都不變，但途中經歷過唔少思想衝突。

好好彩既係，我哋團隊有越黎越多既人才加入，包括有經驗既生意人、有強大理論研究既大學教授、有會計、IT、設計既專業人士等等...

但其實我哋既計劃係龐大而長時間，所需要既人才亦係越多越好，或者講參與既人數亦係越多越好。

所以我希望可以係度召集到更多既手足入黎幫手，

其中係初始建立階段，最需要既係 IT 、就公司法例 同 法律既手足加入

其實大方向已經制訂左，亦係不斷優化既過程中，
越多人加入可以越快成功推出

好簡短講一講：
我哋想做既係一間企業，
但同傳統既investor owned company係唔同，我哋唔係根據投入既資本去分配利潤或按股份佔比黎決定權力。

我地既目標係成立一間employee and customer owned company。利潤同權力都係按對公司既貢獻而定，而貢獻既計算會從多方面計算，可遲d 再介紹。

所以大家唔需要擔心我哋係為左一已既私利而搞依間公司，我哋係同大家一樣，為左香港、為左公義、為左同路人去付出自己所有既人，希望大家可以同我哋一齊行前多一步。

光復香港 時代革命

tg:

來吧

題外話，之前有段時間我活係白色恐怖底下，所以收左皮一陣，但深思熟慮後，我覺得應該再企出黎，繼續做正確既事。

幫推

Sorry 借個位, 幫幫手足, 就黎餓死啦

[助養行動] 前線肉成計劃 Freedom of Summer

TUI

good but difficult idea

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

十月十一月timetable呢？好期待啊

出黎！全球抗極權！

推 721 811 831 新屋嶺

推 721 831 新屋嶺
dklm 太多日子要推

我响FB都有提過建立一個香港人自營經濟圈，不過PM咗Bye Buy Day我有呢個idea, 零回覆

唔緊要 兄弟爬山啦 各有各做

刻不容緩

好有建設性的提議, 請問而家傾成點呢?
我好有興趣參與!

歡迎加入
我早幾個reply 有講少少進度

小心港共正苦可能出《緊急法》嚟對付黃絲帶店，藉此扶持藍絲帶店…

寫app擴展生意版圖的確係最開始做到既事，不防一試